{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032565",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 심응란 효자비"
    },
    "text": "沈應蘭孝子碑 (강릉 심응란 효자비)\\n\n沈応蘭の孝行を称えるために建てられた碑です。沈応蘭は本貫が三陟で、字は景彦といいます。 彼女は両親が好きな食べ物を作るため、季節や昼夜問わず働き、父親が危篤になると天に自分が代わりに病ませてほしいと祈りました。父が亡くなった後は3年間墓前に仕える生活を送りました。 1816年の純祖16年には暗行御使から推挙され、1878年の高宗15年には旌閭碑が建てられました。碑石の総高さは106cmで、碑身の厚さと幅は41cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "沈應蘭孝子碑はどこに建てられましたか？",
            "answer": "沈應蘭孝子碑は江陵に建てられました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭の本貫はどこですか？",
            "answer": "沈應蘭の本貫は三陟です。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭の字は何ですか？",
            "answer": "沈應蘭の字は景彦です。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭は何のために働きましたか？",
            "answer": "沈應蘭は両親が好きな食べ物を作るために働きました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭は父親が危篤になった時、何を祈りましたか？",
            "answer": "沈應蘭は父親が危篤になった時、天に自分が代わりに病ませてほしいと祈りました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭は父親が亡くなった後、どのような生活を送りましたか？",
            "answer": "沈應蘭は父親が亡くなった後、3年間墓前に仕える生活を送りました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭は何年に暗行御使から推挙されましたか？",
            "answer": "沈應蘭は1816年の純祖16年に暗行御使から推挙されました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭は何年に旌閭碑が建てられましたか？",
            "answer": "沈應蘭は1878年の高宗15年に旌閭碑が建てられました。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭の碑石の総高さは何cmですか？",
            "answer": "沈應蘭の碑石の総高さは106cmです。"
        },
        {
            "question": "沈應蘭の碑身の厚さと幅はそれぞれ何cmですか？",
            "answer": "沈應蘭の碑身の厚さと幅はそれぞれ41cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 170,
        "QA": 316
    }
}